hoofdstuk li wat ik had gezien toen ik heet inzake tracering en waaruit Estella's afstamming, kan ik niet zeggen.
Het zal straks blijken dat de vraag niet was voor mij in een uitgesproken vorm totdat hij mij werden overlegd door een wijzer hoofd dan de mijne.
Maar als Herbert en ik hielden ons gedenkwaardige conversatie, ik was vastgelopen met een koortsig overtuiging dat ik moest jagen de materie, -- die ik niet had laten rusten, maar dat ik moest zien Mr. Jaggers, en tegen de kale waarheid.
Ik weet werkelijk niet of ik voelde dat ik deed dit om Estella's sake, of dat ik blij was om de man in wiens behoud ik was zoveel zorgen sommige stralen van de romantische interesse hadden zo lang omgeven mij.
Wellicht de laatste mogelijkheid kan het dichtst bij de waarheid.
